Voor een groot deel het jochie was zijn eigen creatie.
Hij maakte hem vroeg.
Dat was iets.
Gewone mensen wachtten tilleven doorgegeven zijn geheimen, maar enkelen aan de uitverkorene, de mysteries van het leven werden onthuld vóór het voorhangsel werd onttrokken.
Soms was dit het effect van kunst, en vooral van de kunst van literatuur, die onmiddellijk met de passies en het intellect.
Maar zo nu en dan een complexe persoonlijkheid nam de plaats en verondersteld het kantoor van art, inderdaad, op zijn manier, een echte kunstwerk, leven met zijn uitgebreide meesterwerken, zoals poëzie, of beeldhouwen of schilderen.
Ja, het jochie is voorbarig.
Hij was het verzamelen van zijn oogst terwijl er toch veer.
De pols en passie van de jeugd waren in hem, maar hij was steeds zelfbewust.
Het was heerlijk om naar te kijken.
Met zijn mooie gezicht en zijn mooie ziel, hij was een ding af bij.
Het was niet uit hoe het allemaal geëindigd, of bestemd was.
Hij was als een van deze gracieuze figuren in een optocht of een toneelstuk, wier vreugde lijken te ver van één, maar wier smarten roer het gevoel van schoonheid, en wiens wonden zijn zoals rode rozen.
Ziel en lichaam, ziel en lichaam - hoe mysterieus ze!
Er was animalism in de ziel en het lichaam had zijn momenten van spiritualiteit.
De zintuigen kan verfijnen en het intellect kan achteruitgaan.
Wie kan zeggen waar de vleselijke impulse opgehouden, of de psychische impuls begon?
Hoe ondiep waren de arbitraire definities van gewone psychologen!
En toch, hoe moeilijk een keuze te maken tussen de vorderingen van de verschillende scholen!
Was de ziel een schaduw gezeten in het huis der zonde?
